台灣驅逐兩名中國記者 無國界記者組織：反制極權無損新聞自由

在台灣駐點採訪的兩名中國籍“東南衛視”記者艾珂竹和盧薔因在台北設立演播室並製作、主持政論節目，經台灣文化部認定與申請入台許可的新聞採訪工作範圍不符、而被處以違規，並同步廢止記者證和入境許可，且限期於週五(7月3日)前出境。
.......

台灣驅逐違規陸媒記者
至於其他陸媒包括央視、海峽衛視也有向台灣媒體租用攝影棚錄製節目之相關事情，台灣主管機關包括文化部表示已收到投訴，正在查處中，也會依相關法規、持一致標準認定。

由於中國並不允許台灣電視台在中國製播新聞或政論節目，因此，基於對等原則，在台駐點之中國籍記者也須符合許可範圍，只能採訪和播報新聞。

針對東南衛視記者被驅逐一事，台灣行政院長蘇貞昌週五對記者表示：“台灣是自由開放的國家，歡迎各國的記者來採訪；但如果工作項目跟原申請內容不符合，我們國家有相關法令限制，這兩個記者期限到了，我們沒有給他延長，也是剛好而已。”

但台灣對陸籍記者的驅離隨即引來國台辦的強烈反應。

據新華社報導，國台辦發言人朱鳳蓮抨擊民進黨政府對陸籍駐點記者的“正常新聞報導活動進行蠻橫無理打壓，暴露了他們(台灣對)所謂新聞自由的虛偽性。”

她說:“一段時間以來，民進黨當局以各種手段限制和阻撓兩岸交流合作，現在又將矛頭對準大陸媒體在台灣的正常新聞報導，嚴重干擾了大陸媒體駐點採訪、嚴重損害了大陸記者的正當權益。我們正告民進黨當局，立即停止無理做法，否則由此引發的一切後果，由民進黨當局承擔。”

無國界記者組織:反制中國外宣

然而，對於台灣驅離陸籍記者，無國界記者組織東亞辦事處執行長艾瑋昂(Cédric Alviani)並不認為台灣的做法違背新聞自由。
他在接受美國之音採訪時表示：“這不是從新聞自由出發的決定，這是(台灣)民主體制應對(中國)政府宣傳工作必需採取的反制。”

艾瑋昂說，台灣是一個民主社會，對媒體“開放且透明”，但中國是個極權政府，大部分媒體都受黨國控制、且為中共喉舌，極權中國不惜以任何手段在破壞台灣、乃至於全世界的民主體制。

他說，因為陸媒是中共的代理人，不具獨立性、也未客觀報導，所以，白宮也好、台灣也好，近期對陸媒的諸多限制是“合理的”。但相反地，中國對包括紐約時報和華爾街日報記者的驅離則是危害新聞自由、不合理，因為，這些媒體都是獨立的商業媒體，跟美國政府沒有關係、也不是政府的喉舌。

........

不過，他也不諱言地指出，兩岸媒體本質的不同，很難平等對待，他表示，廣義而言，中國媒體是中國政府情報蒐集的一環，也就是說，中國媒體和政府常是一體的，不僅受到許多政治限制，甚至還負有政治任務，對台灣的報導也多帶有單一的政治預設框架，常常有失客觀和中立。

作為東南衛視記者，艾珂竹在其微博帳號就完全不避諱地唱和:“當兩岸關係陷入僵局，我們仍然致敬為祖國統一不懈努力的人們。”也就是說，陸媒對台的報導不僅偏頗，也多是只反應台灣極少數統派的看法，而非台灣的客觀現況和全貌。

相較於中國，羅教授說，台灣的媒體較獨立於政府之外自主運作，雖然也都帶有各自的立場，但相對的媒體環境較多元，對中國的報導褒貶兼具、友善和批判者也都有，相對均衡、也不會有政治預設的框架。
.........

too long

國台辦發言人朱鳳蓮抨擊民進黨政府對陸籍駐點記者的“正常新聞報導活動進行蠻橫無理打壓，暴露了他們(台灣對)所謂新聞自由的虛偽性。”

她說:“一段時間以來，民進黨當局以各種手段限制和阻撓兩岸交流合作，現在又將矛頭對準大陸媒體在台灣的正常新聞報導，嚴重干擾了大陸媒體駐點採訪、嚴重損害了大陸記者的正當權益。我們正告民進黨當局，立即停止無理做法，否則由此引發的一切後果，由民進黨當局承擔。”

中國打壓記者就得，外國跟規矩做，就話人干擾採訪、限制新聞自由、虛偽、損害權益

根本支那記者係黨媒，洗腦機器，做大外宣。所有文明國家拒絕滲透係應該嘅，否則遲早玩完

支那妓者

Push

其實黨媒一向都作新聞
有無記者係現場，重要咩？

推

呢個組織人員心水清，講得幾好

係香港採訪d記者爆埋眼佢有冇出過聲

啱呀 共匪人人得而誅之

你指無國界記者？
有

極權洗腦機器畀人趕走應該感到高興

法西斯學咩人講言論自由同埋新聞自由

啱 支那自己都冇新聞自由，憑咩去享受人哋國家嘅新聞自由？

對呢啲野盲極權就係咁架啦

支那人實話雙重標準

多謝你做新聞比我老母睇